[
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前进，它的生机就停止了，就要亡党亡国。”这段话，非常深刻地阐明了（）。",
        "option": [
            "实事求是的重要性",
            "解放思想的重要性",
            "改革开放的重要性",
            "破除迷信的重要性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706984214528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持反腐败无禁区、全覆盖、（），坚定不移“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”，不敢腐的目标初步实现，不能腐的笼子越扎越牢，不想腐的堤坝正在构筑。",
        "option": [
            "零容忍",
            "重视教育",
            "完善制度",
            "强化监督"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706229239809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“现在，我们比历史上任何时期都更接近中华民族伟大复兴的目标，比历史上任何时期都更有信心，有能力实现这个目标。”这段话说的是（）。",
        "option": [
            "中华民族的昨天，“雄关漫道真如铁”",
            "中华民族的今天，“人间正道是沧桑”",
            "中华民族的明天，“长风破浪会有时”",
            "以上选项都正确"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706371846145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年4月13日，在庆祝海南岛办经济特区30周年大会上，习近平总书记强调，()是经济特区的一项重要职责，目的是探索改革开放的实现路径和实现形式，为全国改革开放探路开路。",
        "option": [
            "边走边试",
            "先行先试",
            "摸着石头过河",
            "先试后行"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706216656897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "作为人类社会发展的全新文明形态，生态文明是在对（）进行反思的基础上逐步形成和发展的。",
        "option": [
            "物质文明",
            "农业文明",
            "原始文明",
            "工业文明"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706304737282",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "绿色是永续发展的（）",
        "option": [
            "必由之路",
            "必然要求",
            "必要动力",
            "必要条件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706191491074",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是（）。",
        "option": [
            "发展",
            "以人为本",
            "全面协调可持续发展",
            "立党为公、执政为民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706564784129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），是人和社会持续发展的根本基础。",
        "option": [
            "良好人文环境",
            "良好社会环境",
            "良好政治环境",
            "良好生态环境"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706527035393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族的今天，“人间正道是沧桑”。说的是改革开放以来，我们总结历史经验，不断探索，终于找到了实现中华民族伟大复兴的中国道路，即（）。",
        "option": [
            "农村包围城市，武装夺取政权的道路",
            "中国特色社会主义道路",
            "适合中国特点的工业化道路",
            "不屈不挠，上下求索的革命道路"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706359263232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是（）。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "政治协商",
            "马克思主义中国化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706531229697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。",
        "option": [
            "传统",
            "政策",
            "教育",
            "创新"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706208268289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，建强人民军队党的组织体系，推进（）常态化制度化，持之以恒正风肃纪反腐。",
        "option": [
            "反腐倡廉",
            "政治整训",
            "纪律建设",
            "作风建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706384429057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年，中共中央、国务院决定建立的经济特区是（）。",
        "option": [
            "深圳经济特区",
            "珠海经济特区",
            "厦门经济特区",
            "海南经济特区"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706824830976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化的最新成果是（）。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "三个代表重要思想",
            "中国特色社会主义理论体系",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706413789184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是安邦定国的重要基石，（）是全国各族人民根本利益所在。",
        "option": [
            "加快经济发展",
            "维护国家统一",
            "促进国际合作",
            "维护国家安全"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706266988545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中最核心的内容是（）。",
        "option": [
            "国家富强",
            "民族振兴",
            "人民幸福",
            "世界和平"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706162130944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出的两手抓、两手都要硬包括（）。",
        "option": [
            "一手抓改革开放一手抓民主法治",
            "一手抓改革开放一手抓惩治腐败",
            "一手抓物质文明一手抓精神文明",
            "一手抓经济建设一手抓打击犯罪"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706703196161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，科学发展观（）。",
        "option": [
            "第一要务是发展",
            "核心是以人为本",
            "基本要求是全面协调可持续",
            "根本方法是统筹兼顾"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706506063873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告提出，()是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。",
        "option": [
            "教育",
            "科技",
            "人才",
            "经济"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706128576513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十四届三中全会后，（）等逐步展开，全国呈现出改革开放全面推进、经济建设迅猛发展的蓬勃景象。",
        "option": [
            "财税体制改革",
            "投资体制改革",
            "住房改革",
            "国有企业继续改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706694807553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会审议通过了（）。",
        "option": [
            "中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议",
            "中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议",
            "坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "关于召开党的第二十次全国代表大会的决议"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736706132770817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国秉持（）的全球治理观。",
        "option": [
            "共赢",
            "共建",
            "共商",
            "共享"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706078244865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾的变化（）。",
        "option": [
            "对党和国家工作提出了许多新要求",
            "没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断",
            "我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变",
            "我国是世界上最大发展中国家的国际地位没有变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706170519552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平于1992年1月18日—2月21日先后到（）视察，沿途发表了重要谈话，即“南方谈话”。",
        "option": [
            "武昌",
            "深圳",
            "珠海",
            "上海"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706707390464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、自力更生与对外开放的正确关系是（）。",
        "option": [
            "相辅相成的",
            "独立自主、自力更生是立足点",
            "独立自主、自力更生是对外开放的基础",
            "对外开放是为了增强独立自主、自力更生的能力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706854191104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "费孝通于1990年提出处理不同文化关系的十六字（ABCD）。",
        "option": [
            "各美其美",
            "美人之美",
            "美美与共",
            "天下大同"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706778693632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党要始终代表中国先进文化的前进方向，就要()。",
        "option": [
            "坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导",
            "大力培养一代又一代“四有”新人",
            "加强社会主义思想道德建设",
            "继承和发扬中华民族的优秀文化传统"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706686418945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,要深化事业单位改革,强化公益属性,推进()、管办分离。",
        "option": [
            "政事分开",
            "政资分开",
            "政社分开",
            "事企分开"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706099216385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进党的政治建设、思想建设、（），把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量。",
        "option": [
            "组织建设",
            "作风建设",
            "纪律建设",
            "廉政建设"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706090827776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告中强调，必须牢牢把握先进文化的前进方向。当代中国发展先进文化就是发展（）的社会主义文化。",
        "option": [
            "民族的科学的大众的",
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706619310080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想，是指在马克思主义指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况，解决新问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706929688576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最高理想和最终目标是实现中华民族的伟大复兴的中国梦。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706044690433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是和平、发展、合作、共赢的梦，与世界各国人民的美好梦想息息相通。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706040496128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "合理的收入分配制度是社会公平的重要体现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706438955008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "打赢脱贫攻坚战，是中华民族历史上光耀千秋的伟业，谱写了人类反贫困历史新篇章。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705956610049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色的政治文明就是党的领导、人民当家作主和依法治国的统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706434760705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705977581568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处。”这是建设社会主义新农村的内涵。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706434760704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党的基本路线不动摇，关键是坚持改革开放不动摇。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706824830977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义先进文化，必须弘扬以创新精神为核心的民族精神。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706657058816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当代经济全球化是发达资本主义国家主导的，因此，中国加入经济全球化必然被纳入世界资本主义体系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705985970177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以“八荣八耻”为主要内容的社会主义荣辱观，是对马克思主义道德观的精辟概括。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706430566401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的内涵极为丰富，其本质和核心是以人为本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706480898048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的基本路线是以政治建设为中心。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706833219585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705990164480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年1月16日，邓小平在中共中央召集的干部会议上作《目前的形势和任务》的讲话，强调坚持四项基本原则的核心是坚持____。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1798736712893988866",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的____。",
        "option": "",
        "answer": "历史方位",
        "id": "1798736712986263553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强____的意识。",
        "option": "",
        "answer": "绿水青山就是金山银山",
        "id": "1798736713036595200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。",
        "option": "",
        "answer": "创新",
        "id": "1798736713057566721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线的“两个基本点”是坚持四项基本原则和____。",
        "option": "",
        "answer": "坚持改革开放",
        "id": "1798736712906571777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]